網紅氾濫攞著數 高級酒店最頭痛

打開 Instagram，網絡紅人的多姿多采生活盡入眼簾，美食、名牌、鑽飾，花多眼亂，甚至每天穿梭於房車、遊艇、高級餐廳和豪華酒店，儼如上流貴族典範，令人艷羨。不過，真正擁有號召力的 KOL （網紅）不多，留戀網絡世界虛名，充大頭鬼的網絡用家則愈來愈多。不少奢華酒店和高級度假屋的經營者對此大為頭痛，因為這種自恃擁有網絡影響力，繼而白撞「攞著數」的所謂 KOL 與日俱增，並且用拙劣的門外漢手法，期望只靠一兩張照片或短片，酒店就願意為他們埋單，提供免費服務。

外媒引述，三年前辭掉全職工作的 Lisa Linh，是典型的 Instagram 旅遊達人，周遊列國並沿途上載照片，其帳戶擁有超過 9 萬名追蹤者。據指，憑著社交媒體上的本錢，從墨西哥到魁北克再到庫克群島，她經常都可以免費入住那些美輪美奐的精緻酒店。

Lisa Linh 是這群現正在快速增長的網絡紅人之一，他們懂得利用自己在社交媒體的影響力，以高調的姿態到處出遊。當然，在社交媒體風行的今日，擁有大批支持者的網絡紅人，確實可以成為酒店和餐廳拓展品牌的一條渠道。事實上，Lisa Linh 和其他精於經營個人帳戶的資深 KOL 不時都會收到酒店的合作邀請，不過，有了這些成功例子後，一些新手級別或未有知名度的東施效顰者，如今也積極叩門自薦，而且人數愈益增加。他們甚至以為，只需要在 Instagram 發幾篇文章，酒店便樂意全額支付他們整趟旅程的使費。

據馬爾代夫五星級度假酒店 Dusit Thani 的公關經理 Kate Jones 透露，她負責的酒店每天都會收到起碼 6 個報稱網絡 KOL 的自薦，而且通常都不熟悉行規，既不用電子郵件，亦沒有附上個人簡歷，只用 Instagram 直接發訊息。

「現在每個擁有 Facebook 的人都可以自稱是 KOL。」不自量力的開場白幾乎沒有下限，令人咋舌。Kate Jones 舉例：「有些人會問，『我想來馬爾代夫玩 10 日，之後會在 Instagram 出兩個 Post，我已經有 2,000 個追蹤者了。』另一個 Facebook 帳戶只有 600 個朋友的人又問，『你好，我是一名 KOL，我想在你們的酒店住 7 日。』」

她說，甚至有 KOL 會傳來沒頭沒尾的電郵，內容卻只有一行：「我想跟你們合作。」完全沒寫任何合作詳情。據她形容，在這一大堆來自全球網絡紅人的自薦中，只有約 10% 值得考慮。「但這些人普遍都期望可以入住 5 至 7 晚，而且費用全包。馬爾代夫才不是一個那麼廉價的地方。」

「網絡世界太大，而『網絡紅人』這個詞已經用得太濫。」替不少頂級酒店做品牌代理的 The Projects 營運者 Jack Bedwani 亦有相同的看法。他表示，公司跟峇里島的酒店和俱樂部有密切合作：「他們每天都接觸到 5 至 20 個自稱是『網絡紅人』的人。」

「但很容易就分辨到誰是業餘者。」Jack Bedwani 形容：「他們絕大多數都發訊息 Cold-Call，而且寫得很差，甚至只用口語，就好像朋友約你吃晚飯，然後你發訊息給對方，但並沒有提供任何原因為何我們要出錢請你入住。」

事實上，各大酒店品牌都會物色有潛力的網絡紅人，為公司進行宣傳合作，不過，像 Ace 和其他連鎖酒店集團，都早有既定流程，網絡紅人需要填寫詳細申請表，以獲得折扣或免費住宿優惠，而大部分來往都不是那麼隨意，而需以「傳統」的電子郵件回覆。

度假村管理公司 Ocean House Management 的公共關係和市場總監 Laurie Hobbs 亦表示，酒店通常都會保存一張它們曾合作過，而又認為值得信賴的網絡紅人名單。因此，白撞的網絡 KOL 多數鎩羽而歸，並非人人都能憑著自己的粉絲人數，到處享受免費招待。

儘管如此，還是有一大群不知行情的 KOL 到處叩門，有酒店就因為遇到太多「攞著數」的要求，索性拒絕招待這些 KOL。在今年 1 月，有一名 22 歲的 KOL 向愛爾蘭一家酒店要求 5 天免費住宿，並聲稱以增加該酒店的曝光率為回報，該酒店自此禁絕了跟所有 YouTubers 和 Instagram 明星打交道。

酒店負責人在 Facebook 憤然寫道：「如果我讓你入住，而回報是一條短片，那誰來出糧給照顧你的員工？誰來出糧給打掃房間的人？在你入住期間，燈油火蠟又由誰來埋單呢？或者我應該告訴我的員工，他們將有幸在你的短片中出現，這就等同出糧給他們了。」

大種乞兒

其實上fb ig睇人賣廣告係咩心態

一定係一班港女

bob叔住應該唔使錢啦
不過人地有黑卡

其實每個月洗15個 有冇機會拎到邀請? 急不及待想拎黑卡黎曬

莖廢:「我喎」

佢地真係好撚乞衣...特別係D鬼佬鬼婆, 個IG得果2,30k follower 就老奉黎r房住, 唔撚比佢地就屌你一獲

覺得自己出個post好似好有影響力, 痴撚柒線
仲要30號晚send email黎同你講我聽晚會黎, 你地有無房

佢一黎就自己俾錢 俾到人地邀請我又覺無問題
佢講得好 我諗商家無乜所謂
最撚垃圾好似屎萊姆咁介紹就仆街又造作 間間都話呢間酒店係自己住過咁多間最好咩

我冇收入姐唔駛諗Ae黑卡

港媽開生日會R著數...

我極少睇 賣得廣告都係幫product 吹奏, 真係無乜興趣

酒店咁蠢
知唔知咩叫做生意丫
一次free可換來無限商機識唔識

不嬲唔follow呢啲youtuber 或者所謂KOL
更加唔會睇佢地賣廣告

唔知有咩KOL試過呢

more

R幾百萬鑽石戴, 忽上腦

唔獨食又點賺錢？佢都係靠連登仔最睇唔起炒樓致富。

cheap

網絡乞兒

Choosing beggar

咁多負評
已經咁多人唔記得當日個港媽

我想屌你條女，我有11萬個FOLLOWER。 我屌完會幫你宣傳你條女幾好屌，緊唔緊，多唔多汁。

south park劇情

有冇人統計過個d kol ig 有幾多假fans？

成班大種乞衣
除左酒店之外，餐廳同化妝品都有呢個情況
但呢兩者好多時係d pr自己搵班乞衣俾數佢地
因為成本相對上低，又有"賣廣告"既效果

但係搵親kol賣廣告既我都唔撚會光顧
你免費free俾班乞衣，其實好撚cheap
阿豬阿狗都有著數既時候，仲點會吸引到人消費？
只會吸引到更多阿豬阿狗R著數

YT bob叔唔係龜頭bob wor

正常都唔會理班乞衣

完全唔明呢班人點解會生存到
真係當自己明星
網絡世界太虛幻

係囉 youtube個 bob叔應該冇咩出過event野
佢大把錢旅行果d應該都係自費

但好難斷定阿豬阿狗同celebrates

將得龍心得天下呢種精神做出黎，喂龍心都只係鳩吹咋

有出歌拍劇拍電影咪celebrates，其他都只係識洗錢同炫耀既普通人

阿豬阿狗都kol
大把書又讀唔成樣又柒

我見過香港‘網紅’直接撻朵話自己職業係kol 然後r折
r唔到就專登講自己多sponsor 好耐冇比錢買衫
要幾厚面皮先做得出

呢種消費模式真係好on9
不過慘得過好多on9 buy呢套
周圍follow d 垃圾送錢俾人洗
信埋d垃圾收錢賣廣告既”review”

乜bob叔有岀event咩

大部分都係阿豬阿狗黎嫁啦，買followers咋嘛

有啲仲要打晒飛機文，然後走去買follower

賤過雞

大把kol 連kol 點解都未知

咁酒店的確搵人寫鱔稿，怪得邊個

自薦咁唔知醜

我諗緊係咪因為好多公司請佢
但bob叔太有錢唔理d event
所以d人唔中意佢
不過人地炒樓炒股都夠過世

咪住, 你指邊個bob 叔先

掂嘅牌子根本唔洗搵啲乜撚KOL
直接大明星上咗TV commercial

他們將有幸在你的短片中出現，這就等同出糧給他們了

對比翻，原來伍乞衣都唔係好乞衣

慘得過香港堆垃圾一車車咁收
點解啲pr仲唔明唔會因為班垃圾而增加購買意欲
反而係一見到更加唔想再買

kai on9 撚
有齊以上3種特徵就被世人稱之為KOL

同岩岩開open rice果陣個個都係食評家，個個都R著冇分別

咁如果 果個KOL有1m follower 又點計

香港都有兩隻網絡乞衣

痿痿：我喎

有d得幾百個已經覺得好威威 香港地學生哥都多過佢

香港都好多？

佢使撚你包佢咩

香港果班都一撚樣
你唔比又話唱衰你又乜又盛
真係把自己看得這麼高

乞兒

佢應該係講緊龜頭bob

阿豬阿狗都KOL

我諗Bob叔最多係有旅行社幫佢拎遊輪位
D錢都係自費

又嚟無限商機

班商家佬幾時先醒覺kol賣既廣告唔單止無說服力
賣親既product我地反而會避
一睇到成堆beggar同一時間賣緊同一隻product
就知係大伏 一定唔會買

其實佢靠咩維生 兩公婆都唔洗做咁

炒樓賺幾球 仲要一路滾落去 你仲會唔會翻工

鎩羽而歸
第一次見呢個成語

有潮流教主、沾麵聖者、拉麵達人、落車始祖、人生教練、旅遊皇者、星級司儀、禦寒聖手、櫻花神算、丼飯食家、愛情教祖、日影專家、和食尊者等稱號的香港首屈一指人氣博客兼香江第二才子劍心.....

我覺得有專長、
性格又好嘅我唔介意佢收錢賣下廣告

問題係香港班女真係好低質

唔係解滿載而歸？

推到EMI WONG睇到

有咩頭痛姐 人地有人地問 你可以拒絕架
拒絕左你又冇損失 除非你話人地拍片報復中傷你姐

乜都乞呢條友

Emi Wong ?

係咪hku IBGM果條女

根本有部分就係蝗蟲
全球都有

Youtube教人做fitness，但成日係story問有無人可以sponsor佢乜野乜野...有人提下佢唔好咁做，又大條道理話d viewer都係免費睇我d片架咋

Yes

吊你，講緊youtuber bob叔唔撚係龜頭bob呀柒頭

你係咪回撚錯左帖

其實呢D同流民無分別，又想享用服務又唔想比錢

係

條仔又係柒

咁撚臭串
呢幾個月都無睇佢拍片

有幾頭痛，直接唔理咪得

agree

工作需要，主要接觸外國人
我覺得好撚多鬼佬鬼婆同黃種一樣咁厚臉皮，尤其係鬼佬。
做all you can drink 生意，佢地離開時會掃哂啲酒走，喝佢地會話：”i paid”
要再屌鳩佢地先放低，但袋入面已經袋咗幾支。

上年去泰國旅行，用4000人仔買個假fans ig兇到間酒店free一半住宿費加包晒早餐

希望班pr唔好再縱到啲所謂kol要乜有乜
而家好多收咗sponsor 片都唔使拍 IG post個story寫句thankyou就得
有咩宣傳效果？
派Sponsor又淨係睇人follower有幾多 噉我買啲follower返嚟 係咪又可以叫自己kol?
有啲人一大堆小學雞fans 連消費能力都未有 你畀sponsor佢又做到咩宣傳？

啲pr都將自己啲product周圍當垃圾噉派啦 噉我作為消費者做咩要買？
我真金白銀買 咪等於畀錢養埋班咩kol？

呢兩條仆街以為自己好撚多人識

咁佢都有幾條郵輪片有提過
係郵輪公司請佢去

咁似之前R Sponsor影結婚相個港女嘅

呢班人10個入面有幾多個會係女仔 做女真好

但講真佢d片我覺得值頭已經唔係kol級而係廣告級
睇完真係搞到我又幾撚想去下

唔係
完全相反 即係敗走既意思

網乜鳩紅?咪直接用大陸用語，香港過往要縮寫都要盡量縮左都一眼睇得明，如果縮左唔明就唔好縮

一日都收最少4-5個email 話自己KOL 通常三個月會邀請1-2個人黎住

利申：酒店PR

請我

條小斯咪係咁
日日教你R到盡
旁門左道R人著數仲覺得自己好貴賓

香港過d呢?

呢個支那狗就唔好提啦
fans 智商都係下限

呢個真 本身對郵輪無興趣 而家成日都心思思想試下

bob叔住係榮幸啦

仲有面講出來 都幾好野

啲所謂KOL唔明個K同L點解

覺得睇電視果班七咁囉

咁d 雞會唔會Free 一會次比你換無限生意
唔差左你老母都係咁
廢老式蝕少少思維

你嘅人生有咩值得驕傲呀？我出現咗囉

你地酒店應該自己揀過邊個kol 適合做
唔通達哥啊 大台果埋乜鳩後生仔又岩wo
有目標客源既自然要有岩用既宣傳手法 人物

人哋鬼都係好吸引仲有點同啊屌你老母

中國人扮

做檔野比較細，香港人多數r5星大檔

男人